新加坡前外交官擊潰「中共」弱小心靈, 「中共」憤怒反擊

不過香港人唔駛太高興
新加坡前外交官Bilahari Kausikan今次篇文係擊潰「中共」弱小心靈, 但佢而家篇文仲繼續插香港,係#2會轉貼相關內容 (佢以前已勁屌香港抗爭)

獅子島上: 新加坡人生活日記
8小時 ·

中共式玻璃心： 新加坡前外交部常任秘書比拉哈利Bilahari Kausikan在二月二十四日，於《海峽時報》發表對於中共的政治體系與武漢肺炎的社論之後，中國駐新加坡大使館通過其公開臉書，發表了一篇沒有段落，長達超過一千六百個字措辭強烈的中英文反駁文章。

比拉哈利砸在那篇社論提出，中國是奉行列寧思想主義，卻被一個堅決控制思想的先鋒型政黨所控制的國度。在這一套列寧思想價值觀下，由武漢開始進而傳播給世界的肺炎，是其結果。這場瘟疫也重創中共在中國人民心目中的公信力。

他寫道中國共產黨的合法性取決於經濟表現，以及要去面對基本困境：列寧思想體系國家的本質是在於執政黨對各方面控制的堅持，反而市場，顧名思義是完全需不要任何一方的全面操控。

比拉哈利闡述，中國沒有給一個明確的訊息：在武漢肺炎疫情結束之後，其執政黨是否會在解決其醫療體系的嚴重疏失，然後去面對基本面挑戰 – 在控制與經濟效率之間取得新的中間點。

他注意到在浩瀚的中國歷史中，統治皇朝在内部與外部不確定兩大因素吻合的時候，就帶來了最大威脅。

「我們或許在這個時代，」比拉哈利寫道，並且爭論中共已經臨屆「轉捩點」以及重要的決定是「不能繼續無限期拖下去」。

而中國大使館的回應過長，我就列舉最後的三段給大家讀。

「中國共產黨第十八次全國代表大會以來，全國人民團結在以習近平總書記為核心的黨中央周圍，奮發進取，取得了歷史性的發展成就。中國前進的道路即將面臨各種困難和挑戰，但是我們的信心和方向不會動搖，對中國成員和以習近平總書記為核心的黨中央的維護不會動搖。中國正在努力推進治理體系和治理能力現代化，我們歡迎建設性的意見和建議，但堅決反對反對有色眼鏡的傲慢與偏見。

這種傲慢與偏見表現為逢中必反，手法為攻擊中國的政治制度和道路模式，破壞中國社會穩定，激發是見不得中國好。但是事實已經可以繼續證明，中國特色社會主義制度的優勢不會因此受到任何影響。

病毒是全人類的共同敵人。面對疫情，習近平總書記親自指揮，親自部署，舉國上下，眾志成城打響了疫情防控阻擊戰並取得積極成效，為其他國家和地區的防控工作贏得了寶貴的時間。比拉哈里先生把這次疫情歸咎於中國的政治體制，那麼曾經發生在北美，蔓延到全球200多個國家和地區的H1N1，又該歸咎於什麼體制呢？眼下，世界最需要的是團結和信任，而不是散播阻隔人心的政治病毒。」

新加坡媒體《今日報TODAY》聯係了比拉哈利，比拉哈里在回答記者詢問時說：「他們還能說什麼？所有中國外交官都承受著壓力，要對習主席所發出堅持中國立場的指示做出回應。」

他補充道：「但是他們所說的，並沒有涉及我所提出的任何實質性觀點。相反，他們指出我沒有提出的觀點提出反駁，這是很典型的。我不會認真對待這件事 。

“What else could they say? All Chinese diplomats are under pressure to respond to President Xi’s instruction to assert China’s narrative.”

He added that the embassy did not address any substantive point that he made.

“Instead, they raise arguments against points I did not make, which is quite typical. It is not something I can take seriously,” Mr Bilahari said.」

雖然，我不認同他在香港人爭取民主議題上，提出港人要接受香港是中國的一部分的論點。但是，在這個中國和中共聯在一起命運的議題方面，中共要作爲一個大國，要去面對該面對的事情。要是中共在處理武漢肺炎疫情夠透明，我們現在還會過著有希望的生活，中國人不會在新加坡遭受歧視。

最後，大使館的聲明不夠外交化，「鞋子合不合腳，自己穿了才知道」，很有菜市場大嬸駡人的感覺。難怪，日本的漢字文化比中共的中國來得高。

新聞來源：

不過, 新加坡前外交官Bilahari Kausikan於《海峽時報》篇文, 繼續插香港 (雖然有暗捧台灣)

- 香港動搖不了北京政權.
- 香港命運早在1997年已決定. 香港最後只會變成"一個中國城市"
- 不過, 中共誤讀了香港抗爭. 因為香港抗爭影響全球華人對中國凡民族認同.
- 這將可能令中共在東南亞遇大問題. 相比之下, 香港只是小事.
- 如果中共再攪鳩台灣, 最後很可能要跟美國開戰.

Hong Kong is a third black swan. In itself, Hong Kong is not all that serious a matter to Beijing: Its fate was settled in 1997 and it will eventually become just another Chinese city. But Beijing clearly misread the situation, and Hong Kong encompasses complex issues of Chinese identity that have bedevilled China since the late 19th century.

Identity issues could have serious implications for China’s relationships with overseas Chinese communities in South-east Asia, Taiwan and beyond. Mr Xi has claimed the support of “all Chinese” for his version of the “China Dream”.

This broad civilisational claim of privilege and authority creates the potential for trouble in South-east Asia that could make Hong Kong seem only small beer. In the case of Taiwan, it has already been politically counterproductive and is potentially very dangerous. In the worst case, it could even lead to war with the US.

(前文) 新加坡前外交官Bilahari Kausikan: 香港示威者終會失敗收場. 香港不需要民主.

WFC
坡狗搞掂自己先啦

其實佢分析得好中肯 有咗中英聯合聲明 有少少政治觸覺嘅人都會估到97後嘅香港會俾支共矮化成一個普通城市 單純靠香港人喺本地反抗難以改變呢個厄運 始終都係要配合埋動搖國際對港認同先對支共最有打擊

支共呢十年黎就係試緊西方國家嘅底線 睇吓保住香港呢個金蛋嘅同時又可以最盡滲入到香港乜嘢程度 結果大半年前終於玩出火掂到美國條底線

btw 台灣同樣都係咁 支共又係試緊西方國家嘅底線 雖然暫時未踩到底線 但美國重返亞太嘅方向加埋近期嘅開口牌 武統台灣必定係紅線一掂就會同支共開拖